#Экономика-ч2 

Давайте выкладывать диктофон. Сейчас вы просто слушать, писать не будете. А когда решаем задачу быть или не быть? Чем больше будет диктофонов, тем лучше. Да все у меня сейчас они включены. 
Так понеслась. Тема номер три просто слушайте, я говорю я диктую то, что надо писать.

**Опр:**
> **Финансовая устойчивость** - одна из характеристик соответствия структуры источников финансирования структуре активов.

**Опр:**
> **Платежеспособность** -  это возможность предприятия расплачиваться по своим обязательствам.

К **наиболее ликвидным активам** относятся сами <u>денежные средства</u> предприятия и <u>краткосрочные финансовые вложения в ценные бумаги</u>. Следом за ними идут **быстро реализуемые активы**. Это <u>депозиты, дебиторская задолженность</u>. Более длительного времени требуют <u>реализация готовой продукции, запасов сырья, материалов и полуфабрикатов</u>, которые относятся к **медленно реализуемым** активам. Наконец, группу **трудно реализуемых активов** образует <u>земля, здания, оборудование</u>, продажа которых требуют значительного времени.

Устойчивость может быть **внутренней, внешней, общей, финансовой**.

**Опр:**
> **Ликвидность активов** - это скорость или время превращения активов в денежные средства.

**Опр:**
> **Коэффициент абсолютной ликвидности** показывает, какую часть своих краткосрочных долговых обязательств предприятие может оплатить за счет располагаемых денежных средств.

**Опр:**
> **Коэффициент срочной быстрой ликвидности** показывает, какую часть своих краткосрочных долговых обязательств предприятие может оплатить, не прибегая к продаже запасов.

**Опр:**
> **Коэффициент текущей ликвидности** показывает, в какой кратности оборотные активы превышают краткосрочные обязательства предприятия.

Рекомендуемые наименьшее значение показателей ликвидности соответствует следующей структуре оборотных активов предприятия:
1. Денежные средства и краткосрочные финансовые вложения - 10% от размера оборотных активов;
2. Дебиторская задолженность - 25% от размера оборотных активов
3. Запасов - 65% от размера оборотных активов.

И это все, что нужно, будет законспектировать по теме номер три.

